「國家興亡，匹夫有責」：美軍來了我割地

中美貿易戰正式開打，中國股市一瀉千里，美國股市全線飄紅，勝負之勢，高下立判。中國官方媒體表態堅決反對美方「保護主義、單邊主義的倒行逆施行為」，如同四川民間俚語所說「鴨子死了嘴殼硬」──鴨子死了，全身都變軟了，但嘴還是硬的，形容知錯不改，明知漏洞百出還要強詞奪理。

那麼，中國普通民眾如何看待這場與他們切身利益攸關的貿易戰呢？中共長期推行的反美、反西方的宣傳教育有沒有成功呢？

在中國最大的社交媒體微信上，各地的網友熱議中美貿易戰的結果，有人說：「美帝擅自發動貿易戰，就是赤裸裸的想阻止中國發展進程。如果能割地解決的話，就割我們山東，山東百姓願為國分憂。」

有人立刻跟進說：「走開，我們廣東先割，畢竟廣東經濟最好。」

下面馬上又有留言：「福建好啊！」

有人急不可耐了：「請大家顧全大局，不要說過激言語。即便要割地，也是天津吧，天津人民願意共赴國難。」

外國人還沒有打進來，自己就爭吵成一團了：「美國看不上你們，還是把我們江浙割了吧。」

最後，還是老牌租界上海的居民最聰明：「我們願意成為美利堅合眾國上海自由市。」

於是，有人總結說：「眾人捨己為國的精神，正是我黨社會主義之核心價值觀！」

還有人說：「割什麼割？！我廣大人民群眾哪一個不能為國犧牲，我們都願意去美國做人質，以換黨國之安寧。有道是：我不入地獄，誰入地獄？」

更有人一語道破天機：「難怪這麼多愛國的高官都把情婦子女送到美帝當人質，美帝卻還予取予求，實在太可惡了！」

據中國胡潤研究日前發布的一項中國投資移民白皮書，平均財富2900萬人民幣以上的中國富豪，有8成以上優先選擇移民美國。其中，37%受訪者表示正在考慮移民，12%已移民或正在申請中。

搬回鄧小平神主牌

這就是中國民間鮮活的生態與真實的意願。習近平不可能對此一無所知，所以他趕緊派官員在香港放話說：「習近平從未放棄韜光養晦的外交政策」；馬雲控股的《南華早報》更是說得直白──該報引述中國政府高級官員的話說，習近平指示中國需要小心應對中美貿易戰所帶來的影響，以免中國的改革開放政策「出軌」。報導又指，鄧小平當年推動的改革開放路線，為中國帶來40年不曾間斷的經濟增長，習近平其實也是緊跟這個路線的領導人。

文：余杰

想做毛魔撞撚咗板就扮係鄧小平

算把啦
悶聲發大財已經穿左煲